何君堯斥公務員架構臃腫 但防疫工作做唔好 促瘦身節流

何君堯斥公務員架構臃腫 但防疫工作做唔好 促瘦身節流

財政司司長陳茂波日前發表網誌時指，政府經常開支將增至近5000億港元，在經濟下行下需要研究如何開源節流。議員何君堯今日（7日）在立法會財經事務委員會上指，政府應改革「臃腫」的公務員架構，除停止開設首長職位之餘，更需要「瘦身」，批評公務員「個個肥到連襪都着唔到」，但就連防疫工作都「做唔好」，「搞到一鑊粥」。
在會議上，有議員關注2元乘車優惠擴展至60歲或以上長者，政府如何計算有關額外經常性開支每年為60億港元，然而出席會議的陳卻未能回應。何見狀後，在發言時批評出席會議的政府官員，指香港的經濟需要有用的人才，緊急時可以利用現代技術的資料即時回應問題，而非「次次到立法會都有10幾20條友仔，到需要回答問題時就倒瀉籮蟹」。
何君堯又批評現時公務員團隊達18萬人，卻連防疫都做不好，反問「點樣畀5000億港元你使啊」。他認為政府要開源節流，第一件事是公務員需要「瘦身」，而開源方面，則應該聚焦大灣區市場及擴闊稅基，希望陳可以拿出決心及勇氣。陳回應指公務員團隊在不同崗位上作出努力，不少同事表現出色，會盡力服務市民。

佢講咁L多嘢得呢句正常

Agger
萬年一遇
千載難逢

支持

先炒人，然後就會話唔夠人做嘢
跟住就會喺中國調人過嚟

先搞文職、普通公務員
然後就紀律部隊
最後就係狗

有左港區國安法，香港又話會變番之前咁？點解仲未見到，何律師究竟你做過d咩？

又話香港公墓猿團隊好優秀，防疫仲衰過其他國家，疫苗都買唔到

確實，公務員有一半炒左去，都唔會影響服務

放聲炒人

保皇黨開始做反對派

自04後終於要炒人啦

//但就連防疫工作都「做唔好」，「搞到一鑊粥」。//

泛民都掃走哂啦
點解做政府仲有咁廢？

班瞞疫狗官

香港黑警幫手鎮壓完你估真係長用你咩
幾皮野一個月 又房屋津貼
梗係搵十個公安頂好過啦

當年咪又投票支持成立創科局
嘥鳩氣啦
仲有副局長，政治助理
又係呢班粉皮支持開位
都唔講三司十一局變五司十五局

square root rules
得425人有用

炒曬班冗員

都好過公務猿宣誓投共嘅

舊年已經有支那犬混入編制

最後目的又咪搵中國人換血，宜家只係要打倒呢一批先，同埋塑造有用反對派形象比人睇

紫荊党就快橫空出世
建制保皇党嗱嗱聲做野，為民請命，誓死保護自己存在嘅剩餘價值

好多係靠外判

肥雞餐

辛撚苦哂 要扮埋反對派

我諗波叔發夢都估唔到
竟然有一日會俾何妖質詢同鬧爆

何君堯最多係藍絲票
藍票好多都紀律部隊、上岸公務員
佢呢個建議非常有趣

呢句的確講得好
不過肯定好多扮黃既公務員走入黎屌

屌你鬥到冇嘢好鬥
終於開始內鬥
成班鐵飯碗信徒準備同何妖開片

扮反對派都派得精神啲啦！

好撚假呀

你移咗民未？

//議員何君堯今日（7日）在立法會財經事務委員會上指.....//

昨天12月6號全世界放風，紫荊党嚟啦，今日12月7號就出聲，為民請命

返去同啲藍公務員講
你投票支持選入去嗰個何妖話要炒鳩你wo

點解唔係中聯辦工作組黨委直接管治

鬥藍,佢搵d光頭佬,一係365日帶黑超個d人組隊仲好意思講浪費

真心想睇政府炒人
好想睇下嗰班鐵飯碗廢人出到黎搵到咩工做

擺明係配合公務員宣誓
冇鐵飯碗要炒人嘅時候你諗你

有左紫荊黨驚撚到

唔知何已完入唔入到紫荊黨

18萬入面有幾多真係做「防疫工作」？
水務處抄錶既又要做「防疫工作」？

小二，兩斤花生，唔該

應減立法會人工要同習近平聲稱人工相齊

AO減一半人工啦

佢老母臭閪擁撚閪月重啦屌爆佢老母傻閪！！！！

最貴又做唔到野係舊制

死啦
第一次同意佢 應該炒咁啲公墓員

Popo喱為國家減一半人工啦

揾藉口炒啲長工黃屍公務員者，連登仔恨到，唔反何已完了

第一個開刀嘅公務員咪777囉人工高又做唔到嘢

第一要炒中國佢地國內公務員！！！

宣誓左就係堂堂既中国人

幾時到你條廢柴係度嘈

做黎做去咪又係果2000 件白車佬加6000 件衛生署人

其他部門咪喺屋企wfh r春袋

炒公墓園

應該取消舊制長糧

Good
換血係時候
叫d大陸佬落黎頂啦

基本法腐乳話唔可以差過97前，減返去97個價啦

佢d普通話得唔得呀？

又扮反對派

個個肥到連襪都着唔到

「個個肥到連襪都着唔到」

佢地覺得共產黨都有黃絲呀

買疫苗分分鐘叫返人技標 價低者得

揸兜

刪除垃圾會議席啦，完全無撚用

正確

佢地變反對派

炒警犬囉

連登仔最開心

歸晒邊政府開始吹雞開刀劏公務員啦
仲以為入去可以UNUN腳年年加人工果班人睇定D啦

講啲鬼唔知呀媽係女人既野
幾十歲人好似岩岩醒覺咁
咪又係小罵大幫忙 扮下忠誠反對派
立法會投贊成票已經變本能反應

估唔到係何已完第一個企出嚟做忠誠嘅反對派先果然係江湖兒女

公務員係維穩手段黎

快D CUT緊D垃圾啦

防疫唔係柒婆做?

上面班人公墓完黃架

流返出去私人市場一齊做低個價

以前可以屌民主派，宜家冇對象所以開始痴痴地

開始吹風想搵公墓員開刀？

反對派

你估佢地唔知自己廢
講明鐵飯碗吹咩

立法會洗撚咁多議員咩
cut一半都嫌多

聚焦大灣區市場及擴闊稅基

講到尾咪又係拎香港人錢送中

g chi

唱雙簧
一去到傾政策就會現形
炒晒黃公務員

岩呀
再望下無體能年檢既警察
個個肥到呢
我讚成cut人

會唔會係放風想郁班唔肯乖乖宣誓既人

咁優秀，第一件事搬晒啲服務上網，wfh 好似放公務員假多過wfh ，糧照出

即係唔宣誓就炒

同中國公務員睇齊就啱啦

他認為政府要開源節流，第一件事是 公務員需要「瘦身」，而開源方面，則應該聚焦大灣區市場及擴闊稅基 ，希望陳可以拿出決心及勇氣

呢個先係佢地下一步既重點
1）公務員炒人，減人工
2）加稅

因為政府無水流出去肥部分人荷包，所以要幫政府重新放水養返某d人

佢突然清醒咗岩抄撚晒佢

學中大check cctv
不過應該會等黃公務員宣誓左先落手

認為政府要開源節流，第一件事是公務員需要「瘦身」，而開源方面，則應該聚焦大灣區市場及擴闊稅基

搞公務員 再加稅 黎投資大灣區都咁多人支持

同埋個撚樣扮鞭策

隨時已知道邊的係黃絲

發表危害政府/特區言論？ 國安法 拉！

天真or戇鳩？

何妖係好人嚟架,支共愛民如子呀

無飯民，無街頭抗爭
養啲狗來做乜？

聽講中國人，冬天食狗煲

小有正常

鬥左時候又到

好多低技術位用科技己經取代到，偏偏用幾皮野養住

講真
香港個地位本身都愈黎愈低, 金融中心準備玩完
做咩仲要比咁多錢去養班冗員

依家經濟咁差，係好時機減人工減到同大灣區睇齊

要開刀了

搞紀律部隊先啦
最想睇佢地比人取代

支持大量減黑警人數

展露演技咋

其實何君堯係講得岩, 不要因人廢言

副局長 政治助理果d?

肥雞餐？

即係好似用紫荊黨取代/吞併民建聯工聯會咁，班曱甴就係紀律部隊版本禮義廉

又啱喎，無用既橡皮圖章，要黎做乜？

何妖都有連登仔撐

扮反對派

香港既現況去睇，立法會已經唔需要有，炒曬立法會議員已經減左一大截開支

我贊成 拿拿林cut左個立法會 反正無用
嘥時間

挑，咪又係會好似明日大愚咁，
屌完咪又係繼續去
做樣咋

扮正常

何律師又做過乜？

正咩常
一定搵中低層開刀
叫司局長級減人工就真
果度人工先貴

話時話何妖開始扮演反對派角色
似乎聞到味

［公告］川 婆 婆 fb Del 人 留 言 可 能 係 藍

要擴稅基 但唔加人手 咪撚玩
班友唔做唔錯 你唔開新位 唔請新人
要有新稅種 只能鳩up
應該炒晒班aco ca
換多d contract 位
開新部門落稅局 直屬財政司
全部contract位 搞資產增值稅 劏晒班想賣樓走人既蟻
再開消費稅 劏班基層
加速埋單

不如炒左何生先

準備參選特首

無左班外判做野頂住，好多政府野即癱瘓
肥就肥班負責「監督」既公務員

搵人摷返當年啲投票紀錄啦
睇下何妖係咪反對

要換血了，港豬走支那入，香港發大財

政府有做過防疫? 一向都只係抗疫

呢頭講反話
下次咪一樣投支持

咁多年建制都係咁玩架啦

基本上而家公務員個架構係倒三角型
上面班人就fat fat 又多，真正做個班又少人人工又低
見唔對路，就想靠外判支撐反下面
但呢d 局面遲早倒塌

當民主派走曬
保皇黨自然就會成為下個民主派
直到支共直接上位為止

唔宣誓就炒,劇本已經曝光

要人扮反對派啊
呢堆親話不嬲都係泛民講開

啱！
第一個炒何已完先

搏炒咁堆請大陸移民渣下？

香港青年上大灣區打工
大陸補充香港公務員人才
打和super

以後公職人員全部來自支那

共產黨係一定要有個敵人係度先運作到
泛民呢個敵人走左
如果仲係做唔到野我咪上哂身
唔怕 制造公務員呢個敵人咪得
係公務員阻住哂咋

支共強項，打一派鬥一派

清空立法會都洗少好多了

換哂佢個“囯內“嘅公安
炒哂啲警察

係就快。快啲炒9晒啲高官先
人工貴做野廢

國安處都要搵人查
18萬有排玩

竹君安好

通常係一個一個嚟

警察係擁有武力嗰班，一定會放到最後搞
一邊要啲時間令佢哋失去大部份市民（even藍絲）嘅支持，一邊係確保有足夠武力鎮壓佢哋

你見到本身奶共派係撐緊公務員，屌黃絲公務員，而家就開始屌成個公務員團隊，就係想帶風向令佢哋失去支持。其實呢招對醫護已經用過一次。

呢方面班狗好幫得手，自己已經得罪咗過半數香港人，淨返嗰班香港人就淨係識睇港人港地，好易帶風向。可以先逼班狗做污糟野，然後搵機會清算佢哋，再將中國公安引入嚟。橫掂慢慢外國都會制裁班狗，由上而下，佢哋無得揀。

解散立法會，有咩政策直接宣布。

佢似係想借瘦身去換血

換d自己友，中共的人入去政府各部門各階層

不嬲係，矛盾論
搵出主要矛盾，聯合次要矛盾

何君堯代言人來
應該中共想

有得升首長級多數藍
何已完做咩批鬥藍絲公務員阻人上位? 咩居心?

兒燈都好多公墓猿

呢啲工會慢慢過俾黨員

我估跟住幾年會慢慢見到越嚟越多狗俾人拉，可能毒品，可能偷野/呃人

其實垃圾會傾乜都會通過
點解仲要養班垃圾會議員？

魚蛋論

同意

接咗新任務做反對派大將軍？

紫荊黨成立嚇親佢？

1000%係啦

狡兔死
走狗烹

咁愛國俾人制裁都係榮幸
其實出五千蚊糧都OK

其實佢想幫黨慳錢

我就支持請多十萬員工，燒哂啲錢佢算

1個局長減10萬都唔夠你下面50個人減5000

鄉黑勾結既白手套想洗白

cut埋長糧啦，用咁多錢養班廢老

佢地wfh 4個月
社會都係正常運作

清算完黃絲先

why not both

屌完咪又係投贊成

大量好黃公墓員被炒

肥到連襪都着唔到 咪買過啲大隻嘅襪囉 政府出tender 都得架

點解唔俾人開首長級?
官員做野關你乜事

何已完叫權權做野

使撚你講
你都係其中之一

減1/3人都得
極多閒人
又會推黎推去最後咩都冇攪

炒人標準係政治立場

冇公墓猿你book唔到場打羽毛球呀
重要野做唔好，有得打羽毛球又點，班公墓猿永遠唔知自己有咩問題

開始內鬥

想扮忠試反對派？好撚嘔心

教精“虫“泰？
反對派

你都弱智，而家轉晒上網book 囉
邊個仲on99 朝早去排隊

炒完人再塞啲支那人入去

係咪全世界嘅政府工都係咁鳩hea 由老豆老母做梗野個時已經話公墓猿做野慢

要換支那人做公務員，全面掌管港共政府架構咁話

根本大把冗員，人工又離晒地

我夠知啦
係啲連登公墓猿話冇佢地你羽毛球都冇得打呀
可能網上book完啲公墓猿要手寫落薄掛，你知正苦幾先進架啦

公務員大裁員

1. 宣誓
2. 參考表現
3. 決定走留

1.2 唔宣誓
2.2 88

取消班老野長糧啦

難得認同何議員

白粉報中文真係.....
前面係衰野，後面又係衰野，用‘但’連接

炮打司令部？係咪想奪權？

公務員係咪冇諗過自己都有被炒嘅一日

支持，起碼炒一半

會唔會有高層藍公務員暗中記名
宣完誓就炒

炒局長，副局長頂上

奶共報D記者學識係咁上下

緊急時可以利用現代技術的資料即時回應問題
係咪想串9叻哥同4點鐘差佬乜撚都唔知

浪費香港最多錢嘅咪就係提出果個囉

咁佢可以講你表現有問題

黑警就係，佢哋炒成都得啦

最快方法cut 開支拎pension 果啲開刀
無付出點解有回報

好！快！

其實好多人無諗過呢個問題 只係魚蛋論想班公墓完仆街

而家要搵人扮忠誠反對派,班垃圾先有得繼續撈

師兄你咁有見地可唔可以解釋吓點樣cut
班友唔使做嘢更加唔會違反紀律
政府單方面違約仲痴線過抄家喎

Pension 係英國人流落黎已經係歷史文件啦
依家政府係要政治正確姐
合唔合理 合唔合法已經WFC

點解全體公務員宣誓要一次過

支持何議員

政府省錢左咪拎錢出去推動經濟囉
以你既諗法係咪最好政府請晒全部人就無事
內循環雙循環

第一次贊成佢
公務員真係可以在家休息

有咩事直接響深圳過黎囉
都係25分鐘就到香港，仲快撚過班PoPo

首先係香港公安廳長會由外省人接任
之後就請更多公安
中共唔會信得過香港人
你點賣港點奶 你始終就係香港人

何君堯雖然你條仆街721發動恐襲。

如果條屎橋唔係用你名，好多人都buy

整個肥雞餐嚟食下先

佢講嘅無錯，錯嘅係佢嘅用意，趕絕本地人，溝淡本土政治影響力

見到公務員有機會被罰瓹狗窿好開心

支持何已完
肥雞餐

市民開心，想走公墓猿嘅開心，何已完都開心，
根本就係win, win, win situation

竟然會有1日認同佢講嘅嘢

應該徵愛國稅
所有對港/陸投資徵50%利得稅/資產增值稅/地產稅
所得資金用於推動一帶一路

不過佢哋做得太急，我覺得已經引起唔少體制內嘅人嘅警惕

而家如果係體制內嘅人，最好嘅做法係儲備定一啲有用嘅證據，違反人權呀，違反憲法呀，違反規舉呢類，同埋其他人（尤其高層）嘅黑材料，到時就算俾人逼走，俾人屈都可以反擊/去外國搵庇護

狡兔已死，而家係烹走狗嘅時間，隻狗點奶主人鞋底都無用

民主派本土派講呢啲嘢，實有好多公務員團隊衝出嚟吠，但何大總統講呢啲嘢，班公務員（除咗新公務員工會）實縮哂入阿媽個閪度

試下水啫，未正式入編制

有合理懷疑而家被人捉到果班狗可能有證據係手

突然識講人話

批評正苦，可能犯国安法？

好讚成！

深圳管埋咪得囉，平靚正！

宣完誓咪可以任佢舞囉

未必，可能係純粹內部鬥爭/真係咁柒俾人斷正犯法

因為呢個階段如果捉到呢類反骨仔應該會大力宣揚，殺一儆百

之後清算到香港人警隊嘅時候，先會靜靜雞，廢時佢哋反抗

照睇而家政府係想要忠誠，而唔係能力高，反正佢可以搵上面能力高既人落黎做

係
性功能上係同泛民一樣
只要有正反2派代表OK
只驚黨會變成第一大黨

係咪要炒人

公務員工作做唔好
促瘦身節流
支持警隊月薪同公安睇齊

真心炒返10%公務冗員個社會民憤會平息好多

佢老豆老母山墳臃腫

事實上係你覺得政府慳咗錢會將啲錢推動經濟咩？
炒咗班公墓員咪令個市場更加人手過剩未計合約 總公墓員人數有成十七萬咁多

公墓員比建制狗當condom

咪on9啦，佢想講係RTHK d人呀

報國安先，佢反政府

30000 隻炒哂都天下太平

換哂公安

邊撚到正常，俾個藉口政府清洗公務員？

防疫根本係高官政策出事

快d啦，唔爭在

沒有永遠既敵人

建制學緊做反對派

習總派個新政黨黎, 從此家下既建制就要扮反對派

最撚浪費公帑就係全力支持政府嘅立法會

屌你老母滲水辦 執柒咗佢啦

Gogogo

等睇建制派變反對派

公務員互篤黃絲

第一次同意佢

炒哂啲公務員，請大陸人嚟做就啱啦
到時俾$5000都大把大陸人搶住做呀
話唔埋請個AO都唔洗兩萬蚊一個月呀！

到時庫房大把錢
整多幾個明日大嶼都重得呀

依家已經係

仲要聽話d
唔洗比班自稱黃嘅公務員阻住哂

無得扮黃攞光環

何君堯引起左我對政府嘅憎恨
已犯國安法

唔好鳩吹呀
冇左泛民要做到野呀

反正結局都係死 攬炒囉

有咩問題
預左架啦 仲幻想咬長糧時代

依家仲需要票咩

笑撚死

點解唔得